as samad arab الثمد ath thamad miejscowość w egipcie w górzystej części półwyspu synaj muhafaza synaj północny jego południowo wschodnia część leżące na trasie nr nachl taba października roku armia izraelska zdobyła egipski posterunek wojskowy w as samad maja roku w okolicach miejscowości rozbił się francuski samolot wojskowy zobacz